Pel que fa a la realització d'aquest TFG, s'ha assolit el propòsit principal
de realitzar una aplicació per la gestió automatitzada d'un pàrquing
inte\l.ligent amb el seu control d'entrades i sortides, amb la part de pagament i un panell administratiu.

Per dur a terme aquest projecte s'ha trobat algunes dificultats, entre les quals es poden destacar:

Primer de tot, amb la part de \emph{back-end}:
\begin{itemize}
    \item Crear la composició del codi QR i buscar la forma de què aquests codis siguin vàlids.
    \item Com ha d'actuar el servidor quan rep la lectura d'un codi QR i les accions que ha de
    prendre respecte si és vàlid o no.
    \item En el sistema de pagament, la dificultat és passar-li \emph{metadata} per
    obtenir la informació de qui havia fet el pagament evitant passar les dades per l'URL. D'aquesta manera s'evita que
    l'usuari pugui modificar-la.
    \item Decidir com associar les places als usuaris, és a dir de donar la possibilitat a l'usuari a escollir la plaça
    desitjada o que l'aplicació faci aquesta assignació.
\end{itemize}

Per l'apartat de \emph{front-end} la utilització dels \emph{hooks} que disposa la llibreria
de \emph{React}. Aquests són el \emph{UseCallback}, \emph{useMemo}, \emph{useState} i el \emph{useContext}.
L'explicació d'aquestes eines es poden trobar a \autocite{hooks_react}.

Finalment, per l'apartat de la \emph{Raspberry Pi}:
\begin{itemize}
    \item Buscar eines o llibreries per obrir la càmera de la Raspberry pi.
    \item Buscar llibreries per la detecció als codis QR i la lectura d'aquests.
    \item Buscar una eina per fer peticions HTTP.
    \item Realitzar una màquina d'estats més robusta i que contempli possibles casos d'error, com el d'invalidesa del codi QR.
    \item Buscar components electrònics per tal de poder fer una simulació d'una barrera de pàrquing.
\end{itemize}

Finalment, treballar totes aquestes aplicacions conjuntament i poder fer una demostració de la seva funcionalitat
ha comportat problemes, a causa de la necessitat de controlar la Raspberry Pi per \emph{ssh} i que tots dos conjunts obtinguessin internet.

\section{Treball futur}
\input{chapters/treballFutur.tex}