
Aquest projecte consisteix en dissenyar una aplicació per a la gestió automatitzada d'un pàrquing inte\l.ligent.
Aquest control es basa en l'entrada i sortida de vehicles d'aquest pàrquing fent servir altres alternatives
al lector de matrícules convencional. A més a més, l'aplicació tindrà un registre de l'estança de cada usuari,
com també la part de configuració pels treballadors.

Algunes d'aquestes alternatives són la comunicació Bluetooth i els codis QR.
En aquest projecte se centra a crear una aplicació on s'utilitza els codis QR.

També, aquesta aplicació dóna l'eina perquè l'usuari faci els pagaments a través d'ella d'una manera segura.

\section{Objectius}

L'objectiu es pot dividir en els punts següents:

\begin{itemize}
    \item Buscar informació sobre els generadors i lectors dels codis QR, com també dels lectors de matrícules i la comunicació Bluetooth.
    \item Aprendre a dissenyar un \emph{backend} i un \emph{frontend}.
    \item Aprendre tots els passos que comporta la creació d'una aplicació i fer-los segons les necessitats del projecte.
    \item Dissenyar un sistema on emmagatzemar les dades, una base de dades. Aprendre MySQL.
    \item Dissenyar l'aplicació perquè l'usuari tingui un bon aprenentatge quan entri per a primer cop, aquesta tingui una eficiència excepcional i sobretot hi hagi seguretat.
    \item Triar dues framework per al desenvolupament de l'aplicació, una per el \emph{backend} i l'altre per el \emph{frontend}.
    \item Aprendre els passos de la framework de React, com també la del Laravel.
\end{itemize}

\section{Conceptes previs}

\begin{itemize}
    \item El \emph{back-end} és la capa d'accés a les dades, és la lògica que fa que una pàgina web funcioni,
    cosa que queda amagada als ulls de l'usuari. Determina que tan bé s'executarà l'aplicació i quina
    experiència obtindrà l'usuari del seu ús, positiva o negativa.
    Es fan servir habitualment llenguatges com PHP, Javascript, Python i Ruby, entre d'altres.
    \item El \emph{front-end} és la part del desenvolupament que es dedica el disseny,
    des de l'estructura del lloc fins als estils com colors, fons, mides fins a arribar a les animacions i efectes.
    És aquesta part de la pàgina amb què interaccionen els usuaris, és tot el que el visitant veu i experimenta
    de manera directa.
    \item \emph{MySQL} és un sistema de gestió de bases de dades relacional que usa el llenguatge SQL per comunicar-s'hi. Algunes
    d'aquestes comunicacions poden ser consultar les dades, manipular-les, etc.
    \item Una \emph{framework} és una eina de desenvolupament web que ens permet desenvolupar aplicacions d'una
    manera més àgil utilitzant les seves llibreries i funcionalitats. Ajuda als programadors a seguir una estructura,
    estalviar temps i esforços, ja que d'aquesta manera es centrin a buscar solucions a nous problemes i a <<No reinventar la roda>>.
    \item \emph{React} \autocite{react} és una llibreria de JavaScript per desenvolupar interfícies d'usuari.
    \item \emph{Laravel} \autocite{laravel} és una framework del llenguatge de programació PHP.
    S'utilitza per al desenvolupament d'aplicacions web.
\end{itemize}

\newpage
\section{Alternatives per l'accés al pàrquing}
\label{sec:alternatives}

En aquest apartat s'avaluen tres metodologies
diferents per a poder control l'accés al pàrquing que són el lector de
matrícules, la connexió Bluetooth i els codis QR.

\subsection{Lectors de matrícules}
\input{chapters/LectorsMatricula}

\newpage
\subsection{Comunicació amb Bluetooth}
\input{chapters/Bluetooth}

\newpage
\subsection{Introducció codi QR}
\input{chapters/IntroduccioQR}

\section{Altres aplicacions}
De les diferents alternatives que s'ha explicat en el capítol anterior \autoref{sec:alternatives}
existeixen diferents aplicacions que hi ha al mercat que solucionen el problema real
són les següents:

\begin{enumerate}
    \item \texttt{telpark}: Una aplicació amb la possibilitat de reservar una plaça de pàrquing posar el pàrquing on es vol
    aparcar, posar la durada amb possibilitat d'augmentar el temps, el vehicle i la forma de pagament.
    Possibilitat de pagar el parquímetre \autocite{telpark}.
    \item \texttt{Parkingdoor}: Aquesta aplicació és útil en garatges privats, quan es vol estalviar el comandament
    per pujar la porta del garatge. S'ha d'insta\l.lar un dispositiu junt la porta i el dispositiu mòbil que actua
    com a comandament. Com s'ha explicat en l'apartat de \autoref{sssec:alternatives}.
    Més informació a \autocite{parkingdoor}.
    \item \texttt{El Parking}: Aquesta aplicació dóna la possibilitat de fer pagaments a través de l'aplicació.
    Fer reserves amb la possibilitat de cance\l.lació. Més informació a \autocite{el_parking}.
\end{enumerate}

Totes aquestes aplicacions tenen la característica de funcionar amb diferents pàrquings a la vegada.
L'aplicació d'aquest projecte es basa en la creació de la gestió d'un pàrquing privat, d'una institució o la
possibilitat de ser un pàrquing públic. On la configuració d'aquests és única i personal, és a dir, l'aplicació és feta a mida per
a cada un dels pàrquings. A més a més, amb la funcionalitat d'usar els codis QR per les entrades i sortides del pàrquing.