Per veure el funcionament real del projecte es poden veure else següents vídeos:
\begin{itemize}
    \item Gravació del funcionament de l'aplicació. Compte d'administració inicia sessió,
    mostra com s'afegeixen cotxes de l'usuari Admin. Finalment, clica el botó per entrar al
    pàrquing, on es genera un codi QR. Aquest codi QR és llegit per la barrera (Raspberry Pi).
    El servidor valida el codi QR, envia un esdeveniment (WebSockets) a l'aplicació on
    redirigeix a la pantalla d'informació.
    El vídeo és a \url{https://youtube.com/shorts/7SgkVWy9w_I?feature=share}
    \item Vídeo que mostra el funcionament de la barrera. On llegeix el codi QR generat per l'aplicació
    fa sonar el brunzidor. Fa la petició al servidor, es pot veure com el LED de color blau s'encén.
    La Raspberry Pi accedeix a apujar la barrera quan obté resposta del servidor. El LED verd fent pampallugues
    simbolitza que la barrera està pujant, un cop pujada el LED es queda encès un temps per poder entrar el
    vehicle dins del pàrquing. Finalment, la barrera baixa, també mostrant un LED blau fent pampallugues.
    Un cop ha baixat el LED es posa de color vermell.
    El vídeo és el següent \url{https://youtube.com/shorts/K7QQHMIinBw?feature=share}.
    \item L'usuari vol sortir del pàrquing, clica el botó de sortir i l'aplicació redirigeix l'usuari
    a la pantalla de pagaments. Inscriu una targeta de prova i quan el pagament és validat, l'aplicació el
    redirigeix a una pantalla on es genera el codi QR de sortida. La barrera el llegeix.
    \url{https://youtu.be/wfxZqMHwYiQ}
    \item La barrera llegeix el codi QR per sortir del pàrquing. La barrera quan llegeix el codi
    QR sona el brunzidor, i quan fa la petició HTTP ho mostra amb el LED blau. Quan ha rebut la resposta del servidor
    apuja la barrera perquè l'usuari pugui sortir del pàrquing i finalment baixa la barrera.
    \url{https://youtube.com/shorts/7WrHquP0_tA?feature=share}.
    \item L'usuari mostra a la barrera un codi QR que no és el bo. La barrera quan llegeix el codi
    QR sona un \emph{Bzz} el brunzidor, i quan fa la petició HTTP ho mostra amb el LED blau.
    La resposta del servidor no és satisfactòria, per tant, la barrera mostra amb un pampallugueig de color vermell que alguna
    cosa no ha funcionat correctament \url{https://youtube.com/shorts/xCrC1VhblQo?feature=share}.
    \item Gravació de la pantalla d'administració. Mostra dels Logs i de la pàgina de pagament de Stripe.
    \url{https://youtu.be/p9qcisBsLWI}
\end{itemize}
